梁定邦回應反送中後臨危受命續任一年：唉 ! 伏 !

梁定邦：監警會在條例下無權就自身改革提建議 自己應告老歸田

監警會主席梁定邦再回應高等法院上月裁定現行監警會兩層調查警員投訴機制不符《人權法》要求，指有關判詞和判決無推翻現行監警會法例，不影響監警會現行工作。他引述法律顧問指，監警會在條例下無權就自身改革提出任何建議，因此監警會不會有提議，又指律政司和警方已經就有關案件提出上訴，又指估計案件可能會一直上訴至終審法院，要有待裁決完結才知道監警會是否要改變，但個人對監警會改革持開放態度。

梁定邦又指，包括警務處長鄧炳強等警隊高層的態度明確，如果警隊有人員犯錯，絕不姑息，認為現行兩級監管制度行之有效。

高等法院上月接納記協提出的覆核，裁定由投訴警察課處理警員投訴，並由監警會審視的投訴機制，不足以符合《人權法》下獨立調查警員懷疑不當對待投訴機制的要求，指機制下監警會缺乏自己的調查權力，不可推翻投訴警察課對個案的決定。

梁定邦稱應告老歸田

梁定邦早前續任監警會主席一年，任期至明年5月，梁定邦回應續任安排有別於以往續任兩年的慣例，指自己明年已75歲，加上身體不好，認為政府不應「揾我啲老弱殘兵」，並應「告老歸田」，政府應尋找年青一輩的人做有關工作。

梁定邦又指，現階段不知道市民對監警會是否無信心，認為問題值得斟酌，亦需要深入研究，強調現階段並不能得到市民對監警會無信心的結論。

原文網址：

on9?